\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
Cilj projektnog zadatka je razviti web aplikaciju za u\v{c}inkovitije pra\'{c}enje cijena u trgovinama od strane kupaca. ''Prati Cijene'' omogu\'{c}uje krajnjim korisnicima uvid u aktualne cijene proizvoda u \v{z}eljenim trgovinama, kao i ure\dj ivanje i kontrolu istih u slu\v{c}aju registracije. 
\vspace*{0.3cm}
\newline
Aplikacija bi ubrzala proces pregledavanja cijena i olak\v{s}ala kupcima snala\v{z}enje u brojnim artiklima, kao i pove\'{c}ala to\v{c}nost pripadaju\'{c}ih cijena budu\'{c}i da se a\v{z}uriraju svakodnevno, a u provjerama to\v{c}nosti sudjeluju i sami kupci korisnici aplikacije. Omogu\'{c}ila bi trgovinama skra\'{c}ivanje vremena potrebnog da svoja sni\v{z}enja predstave svojim kupcima, \v{c}ime je aplikacija profitabilna objema stranama trgovinskog odnosa.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Postoje 4 vrste korisnika aplikacije:
\vspace*{0.3cm}
\newline
\textbullet \space	Neregistrirani korisnici
\newline
\textbullet \space Registrirani korisnici
\newline
\textbullet \space Trgovine
\newline
\textbullet \space Administratori
\vspace*{0.3cm}
\newline
Svi navedeni korisnici imaju svoj profil na kojem su prikazane osnovne informacije.
\vspace*{0.3cm}
\newline
\underline{Neregistriranim korisnicima} mogu\'{c} je pregled trgovina i proizvoda bez mogu\'{c}nosti predlaganja izmjene cijena. Nadalje, neregistrirani korisnici imaju mogu\'{c}nost registracije uno\v{s}enjem sljede\'{c}ih podataka:
\vspace*{0.3cm}
\newline
\textbullet \space	Ime
\newline
\textbullet \space Prezime
\newline
\textbullet \space Nadimak
\newline
\textbullet \space email
\vspace*{0.3cm}
\newline
\underline{Registrirani korisnici} uz sve mogu\'{c}nosti neregistriranih korisnika imaju i mogu\'{c}nost izmjena cijena i dodavanja oznaka proizvodima (eng. tag). Postavljanje cijena omogu\'{c}eno je samo u slu\v{c}aju razlike stvarne cijene od one navedene u aplikaciji te se dodatno potvr\dj uje prilaganjem slike naljepnice s cijenom proizvoda. Svaka to\v{c}na ispravka je evidentirana i pribraja se ukupnom broju ispravaka cijena koji je vidljiv korisnicima na stranici trgovine, \v{c}ime se posti\v{z}e ve\'{c}i napor trgovina u svakodnevnom a\v{z}uriranju svojih cijena.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Oznake proizvoda predstavljaju vrstu proizvoda, npr. pekarski, mlije\v{c}ni, pi\'{c}e itd., a svakom proizvodu mo\v{z}e biti dodijeljeno maksimalno pet oznaka. Svaki registrirani korisnik mo\v{z}e predlo\v{z}iti maksimalno pet oznaka proizvoda. Oznake proizvoda bit \'{c}e dodijeljene proizvodu ve\'{c}inskim glasanjem, tj. prikazuje se onih pet oznaka za koje je najvi\v{s}e korisnika glasalo da uistinu opisuje navedeni proizvod.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Uvo\dj enjem oznaka olak\v{s}ava se snala\v{z}enje korisnika kroz ponudu proizvoda, te smanjuje potencijalne zabune u odabiru tra\v{z}enog proizvoda, samim tim smanjuje se vrijeme potrage za najisplativijim proizvodom.
\vspace*{0.3cm}
\newline
\underline{Trgovine} kao korisnici aplikacije postavljaju cijene vlastitih proizvoda. Prilikom registracije navode sve svoje proizvode i pripadaju\'{c}e im cijene koje se zatim vode kao standardne. Nakon toga trgovine na svoje ra\v{c}unalo svakodnevno postavljaju datoteku s cijenama kod kojih je do\v{s}lo do promjene u odnosu na standardne cijene. Aplikacija svakodnevno automatski dohva\'{c}a spomenutu datoteku te na stranicama trgovine a\v{z}urira cijene kod kojih je do\v{s}lo do promjene. U slu\v{c}aju da nema promjena, za sve cijene se pretpostavlja da su jednake standardnim cijenama.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Navedene mogu\'{c}nosti omogu\'{c}uju trgovinama kra\'{c}e vrijeme potrebno da svoje akcije i sni\v{z}enja predstave svojim kupcima, puno br\v{z}e nego \v{s}to je to slu\v{c}aj kod kataloga i reklama.
\vspace*{0.3cm}
\newline
\underline{Administrator} kao \v{c}etvrta vrsta korisnika mo\v{z}e sve \v{s}to i registrirani korisnik. Dodatno administrator odobrava svaku promjenu cijena zatra\v{z}enu od strane registriranih korisnika, koja nakon toga postaje vidljiva na stranicama trgovine. Nadalje, administrator ima mogu\'{c}nost zabrane pristupa stranici korisnicima i trgovinama te mo\v{z}e napisati komentar o svakoj trgovini, koji je potom jasno vidljiv na stranicama trgovine.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Uvo\dj enjem administratora kao korisnika omogu\'{c}ava se kredibilitet informacija koje aplikacija pru\v{z}a kupcima, kao i pru\v{z}anje sigurnosti trgovinama da \'{c}e njihovi proizvodi u aplikaciji biti prikazani u odgovaraju\'{c}em svijetlu. Navedene prednosti pridonose ve\'{c}em broju prijavljenih strana, te pove\'{c}anju kvalitete same aplikacije.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Budu\'{c}i da samo administrator mo\v{z}e ostavljati komentare i blokirati korisnike, onemogu\'{c}ena je zlouporaba aplikacije od strane konkurencije odre\dj ene trgovine time \v{s}to bi ostavljala negativne komentare ili pogre\v{s}no predstavljala cijene.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Aplikacija sadr\v{z}ava tra\v{z}ilicu koja omogu\'{c}uje pretragu proizvoda po nazivu i/ili oznakama. Mogu\'{c}e je i pretra\v{z}ivanje trgovina po nazivu. Ovom funkcionalnoš\'{c}u dodatno je ubrzan proces odabira najpogodnije cijene proizvoda korisniku kojeg zanima neka ciljana vrsta proizvoda.
\vspace*{0.3cm}
\newline
Klikom na odre\dj eni proizvod otvara se stranica proizvoda. Na stranici su prikazane sve trgovine u kojima je proizvod dostupan i sve promjene u cijeni proizvoda u posljednjih 7 dana u svakoj pojedinoj trgovini.